<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bizumatica-Blog</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/</link><description>Recent content on Bizumatica-Blog</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O Bizu do Linux: Entenda o Sistema que Roda o Mundo</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/o-bizu-do-linux/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 -0300</pubDate><guid>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/o-bizu-do-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Se você acha que Linux é &amp;ldquo;coisa de hacker&amp;rdquo; ou apenas uma tela preta cheia de letras verdes, está na hora de atualizar seus conceitos. A verdade é que você provavelmente já usou Linux hoje — seja ao checar seu Instagram (os servidores rodam Linux), ao usar seu celular Android (o núcleo é Linux) ou ao navegar na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, afinal, o que é esse tal de Linux e por que ele é tão importante no mundo da tecnologia? Vamos ao bizu!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>O Futuro Chegou: Pop!_OS 24.04 e a Revolução do COSMIC Desktop</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/lancamento-pop-os-24-04-cosmic/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 -0300</pubDate><guid>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/lancamento-pop-os-24-04-cosmic/</guid><description>&lt;p&gt;Após meses de expectativa e versões alpha/beta rigorosamente testadas, a &lt;strong&gt;System76&lt;/strong&gt; finalmente liberou a versão estável do &lt;strong&gt;Pop!_OS 24.04 LTS&lt;/strong&gt;. Este não é apenas mais um &amp;ldquo;update&amp;rdquo; de rotina; estamos falando de um marco histórico para o ecossistema Linux desktop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande novidade, como todos esperavam, é a estreia oficial da versão final do &lt;strong&gt;COSMIC DE&lt;/strong&gt;, o ambiente de desktop totalmente escrito em &lt;strong&gt;Rust&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="o-que-há-de-novo-no-pop_os-2404"&gt;O que há de novo no Pop!_OS 24.04?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A transição do GNOME para o COSMIC próprio permitiu à System76 um controle sem precedentes sobre a performance e a personalização. Aqui estão os pontos principais que você precisa conferir:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A filosofia Open Source da Criação</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/a-filosofia-open-source-da-criacao/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:00:00 -0300</pubDate><guid>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/a-filosofia-open-source-da-criacao/</guid><description>&lt;p&gt;Existe um momento sagrado quando o cursor pisca no terminal ou na primeira linha de um arquivo Markdown vazio. É o init, o processo número 1, o começo de tudo. Nesse instante, antes de rodar qualquer comando, o projeto existe de forma perfeita na sua mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivemos cercados por soluções proprietárias, algoritmos de &amp;ldquo;caixa preta&amp;rdquo; e frameworks inchados que prometem pensar por nós. A tentação de delegar a criatividade para uma IA ou seguir o &amp;ldquo;padrão de mercado&amp;rdquo; é o equivalente mental a instalar um sistema operacional cheio de bloatware só porque &amp;ldquo;todo mundo usa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>O Poder da Liberdade: Por que Linux e Shell?</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/poder-da-liberdade-linux/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/posts/poder-da-liberdade-linux/</guid><description>&lt;p&gt;Vivemos em uma era onde a conveniência muitas vezes custa a nossa privacidade e controle. Usar &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; e apoiar o movimento &lt;strong&gt;FOSS&lt;/strong&gt; (Free and Open Source Software) não é apenas uma escolha técnica; é uma postura de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui no &lt;strong&gt;Bizumática&lt;/strong&gt;, acreditamos que você deve ser o dono da sua máquina, e não o contrário.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="-a-filosofia-do-código-livre"&gt;🐧 A Filosofia do Código Livre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O conceito de Software Livre vai além de &amp;ldquo;grátis&amp;rdquo;. É sobre &lt;strong&gt;liberdade&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sobre: Julio Prata</title><link>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/about/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bizumatica.github.io/bizumatica-blog/about/</guid><description>&lt;p&gt;Olá! Eu sou o &lt;strong&gt;Julio Prata&lt;/strong&gt;, nick&lt;code&gt;BackInBash&lt;/code&gt; ⚡AC/DC⚡&amp;#x1f604;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sou um entusiasta da tecnologia que acredita na liberdade do código e na disciplina do espírito.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="martial_arts_uniform-quem-sou-eu"&gt;&amp;#x1f94b; Quem sou eu&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Engenheiro de Computação&lt;/strong&gt;: Apaixonado por construir e entender sistemas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;警察官 (Keisatsukan)&lt;/strong&gt;: Servir e proteger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Karateka&lt;/strong&gt;: O caminho das mãos vazias.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="-minha-missão"&gt;🐧 Minha Missão&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este blog é meu &amp;ldquo;dojo digital&amp;rdquo; onde compartilho conhecimentos sobre &lt;strong&gt;Software Livre&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;FOSS&lt;/strong&gt; e a cultura &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;. Acredito que o conhecimento, assim como o código, deve ser livre e acessível.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>